---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۹۳
---
# غزل شمارهٔ ۷۹۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>برون کردی مرا از دل چو دل با دیگری داری</p></div>
<div class="m2"><p>کجا یادآوری از من؟ که از من بهتری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه محتاجی به آرایش؟ که پیش نقش روی تو</p></div>
<div class="m2"><p>کس از حیرت نمی‌داند که بر تن زیوری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من مسکین سری دارم، فدای مهرتست، ار چه</p></div>
<div class="m2"><p>تو صد چون من به هر جایی و هر جایی سری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نشاید پر نظر کردن به رویت، کان سعادت را</p></div>
<div class="m2"><p>مبارک ناظری باید، که نیکو منظری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نثار تست سیم اشک من، لیکن کجا باشد؟</p></div>
<div class="m2"><p>بر توسیم را قدری، که خود سیمین بری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شکایت کردم از جور تو یاران را و گفتندم:</p></div>
<div class="m2"><p>برو بارش به جان می‌کش، که نازک دلبری داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو فرهاد، اوحدی، دانم که روزی بر سر کویت</p></div>
<div class="m2"><p>ببازد جان شیرین را، که شیرین شکری داری</p></div></div>